# #-#-#-#-#  django.po (edx-proctoring)  #-#-#-#-#
# edX translation file
# Copyright (C) 2018 edX
# This file is distributed under the GNU AFFERO GENERAL PUBLIC LICENSE.
# EdX Team <info@edx.org>, 2018.
# 
# Translators:
# Omar Al-Ithawi <i@omardo.com>, 2026
# Gerardo Núñez, 2026
# 
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: edx-proctoring\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2026-01-13 00:33+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2023-05-10 00:48+0000\n"
"Last-Translator: Gerardo Núñez, 2026\n"
"Language-Team: Korean (https://app.transifex.com/open-edx/teams/6205/ko/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: ko\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: admin.py:392
msgid "Created"
msgstr "생성됨"

#: admin.py:393
msgid "Download Software Clicked"
msgstr "소프트웨어 다운로드 클릭"

#: admin.py:395
msgid "Started"
msgstr "시작함"

#: admin.py:397
msgid "Declined"
msgstr "거절됨"

#: admin.py:399
msgid "Submitted"
msgstr "제출된"

#: admin.py:400
msgid "Second Review Required"
msgstr "2차 검토가 필요합니다"

#: admin.py:401
msgid "Verified"
msgstr "확인됨"

#: admin.py:402
msgid "Rejected"
msgstr "거부됨"

#: admin.py:403
msgid "Error"
msgstr "오류"

#: admin.py:407
msgid "Onboarding Missing"
msgstr "온보딩 누락"

#: admin.py:408
msgid "Onboarding Failed"
msgstr "온보딩 실패"

#: admin.py:409
msgid "Onboarding Pending"
msgstr "온보딩 보류 중"

#: admin.py:410
msgid "Onboarding Expired"
msgstr "온보딩 만료"

#: api.py:824 views.py:1297
#, python-brace-format
msgid "you have {remaining_time} remaining"
msgstr "{remaining_time} 이 남았습니다"

#: api.py:1654
msgid "your course"
msgstr "당신의 과정"

#: api.py:1745
#, python-brace-format
msgid "Proctoring Results For {course_name} {exam_name}"
msgstr "{course_name} {exam_name} 에 대한 감독 결과"

#: api.py:2238
msgid "Taking As Proctored Exam"
msgstr "감독관 시험 응시"

#: api.py:2243
msgid "Proctored Option Available"
msgstr "감독 옵션 가능"

#: api.py:2248
msgid "Taking As Open Exam"
msgstr "공개 시험으로 치르기"

#: api.py:2253 api.py:2258
msgid "Pending Session Review"
msgstr "보류 중인 세션 검토"

#: api.py:2263
msgid "Passed Proctoring"
msgstr "감독 통과"

#: api.py:2268 api.py:2273
msgid "Failed Proctoring"
msgstr "실패한 감독"

#: api.py:2278
msgid "Proctored Option No Longer Available"
msgstr "감독 옵션이 더 이상 제공되지 않습니다."

#: api.py:2287
msgid "Ungraded Practice Exam"
msgstr "평가되지 않은 연습 시험"

#: api.py:2292
msgid "Practice Exam Completed"
msgstr "연습 시험 완료"

#: api.py:2297
msgid "Practice Exam Failed"
msgstr "연습 시험 실패"

#: api.py:2305
msgid "Timed Exam"
msgstr "시간 제한 시험"

#: api.py:2888
msgid "Onboarding status question"
msgstr "온보딩 상태 질문"

#: models.py:391
msgid "Taking as Proctored"
msgstr "감독하에 수강"

#: models.py:395
msgid "Is Sample Attempt"
msgstr "샘플 시도인가"

#: models.py:413
msgid "Is Resumable"
msgstr "재개 가능"

#: models.py:418
msgid "Ready to Resume"
msgstr "재개 준비 완료"

#: models.py:421
msgid "Resumed"
msgstr "재개됨"

#: models.py:524
msgid "Additional Time (minutes)"
msgstr "추가 시간 (분)"

#: models.py:525
msgid "Review Policy Exception"
msgstr "검토 정책 예외"

#: templates/emails/proctoring_attempt_satisfactory_email.html:12
#, python-format
msgid ""
"\n"
"        Your proctored exam \"%(exam_name)s\" in\n"
"        <a href=\"%(course_url)s\">%(course_name)s</a> was reviewed and you\n"
"        met all proctoring requirements.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"        귀하의 감독 시험 \"%(exam_name)s\" <a href=\"%(course_url)s\">%(course_name)s</a>이(가) 검토되었으며, 귀하는 모든 감독 요건을 충족했습니다.\n"
"    "

#: templates/onboarding_exam/entrance.html:5
msgid ""
"\n"
"    Proctoring onboarding exam\n"
"  "
msgstr ""
"\n"
"    감독 온보딩 시험\n"
"  "

#: templates/onboarding_exam/entrance.html:23
msgid ""
"\n"
"        Create your onboarding profile for faster access in the future\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"        \n"
"향후 더 빠른 접근을 위해 온보딩 프로필을 만드세요\n"
"\n"
"      "

#: templates/onboarding_exam/entrance.html:34
#, python-format
msgid ""
"\n"
"      Proctoring for this course is provided via %(provider_name)s.  Onboarding review, including identity verification, can take 2+ business days.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"      이 과정에 대한 감독은 %(provider_name)s 을 통해 제공됩니다. 신원 확인을 포함한 온보딩 검토는 영업일 기준 2일 이상 걸릴 수 있습니다.\n"
"    "

#: templates/onboarding_exam/entrance.html:49
#, python-format
msgid ""
"\n"
"        Please contact\n"
"        <a href=\"mailto:%(integration_specific_email)s\">%(integration_specific_email)s</a>\n"
"        if you have questions.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"        문의사항이 있으시면  \n"
"<a href=\"mailto:%(integration_specific_email)s\">%(integration_specific_email)s</a>로 연락해 주세요.\n"
"      "

#: templates/onboarding_exam/entrance.html:58
msgid "Continue to onboarding"
msgstr "온보딩을 계속하세요"

#: templates/onboarding_exam/entrance.html:62
msgid ""
"\n"
"    You will be guided through online proctoring software set up and identity verification.\n"
"  "
msgstr ""
"\n"
"    온라인 감독 소프트웨어 설정 및 신원 확인 과정이 안내됩니다.\n"
"  "

#: templates/onboarding_exam/error.html:4
msgid ""
"\n"
"    Error: There was a problem with your onboarding session\n"
"  "
msgstr ""
"\n"
"    오류: 온보딩 세션에 문제가 발생했습니다.\n"
"  "

#: templates/onboarding_exam/error.html:13
msgid ""
"\n"
"    Your proctoring session ended before you completed this onboarding exam.\n"
"    You should retry this onboarding exam.\n"
"  "
msgstr ""
"\n"
"    귀하의 감독 세션은 이 온보딩 시험을 완료하기 전에 종료되었습니다.  \n"
"이 온보딩 시험을 다시 시도해야 합니다.\n"
"  "

#: templates/onboarding_exam/ready_to_submit.html:6
#, python-format
msgid ""
"\n"
"      You are taking \"%(exam_display_name)s\" as an onboarding exam. You must click “Yes, end my proctored exam” and submit your proctoring session to complete onboarding.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"      귀하는 \"%(exam_display_name)s\"을 온보딩 시험으로 치르고 있습니다. \"예, 감독 시험 종료\"를 클릭하고 감독 세션을 제출하여 온보딩을 완료해야 합니다.\n"
"    "

#: templates/onboarding_exam/rejected.html:5
msgid ""
"\n"
"    Your onboarding session was reviewed, but did not pass all requirements\n"
"  "
msgstr ""
"\n"
"    온보딩 세션이 검토되었지만 모든 요구 사항을 통과하지 못했습니다.\n"
"  "

#: templates/onboarding_exam/rejected.html:12
#, python-format
msgid ""
"\n"
"      Please contact\n"
"      <a href=\"mailto:%(integration_specific_email)s\">\n"
"        %(integration_specific_email)s\n"
"      </a> if you have questions. You may retake this onboarding exam by clicking \"Retry my exam\".\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"      문의가 있으면\n"
"      <a href=\"mailto:%(integration_specific_email)s\">\n"
"        %(integration_specific_email)s\n"
"      </a>로 연락해주세요. \"시험 다시 보기\"를 클릭하여 이 온보딩 시험을 다시 볼 수 있습니다.\n"
"    "

#: templates/onboarding_exam/rejected.html:20
#: templates/onboarding_exam/submitted.html:47
#: templates/practice_exam/error.html:29
#: templates/practice_exam/submitted.html:18
msgid "Retry my exam"
msgstr "시험을 다시 보세요"

#: templates/onboarding_exam/rejected.html:21
#: templates/practice_exam/error.html:30
#: templates/practice_exam/submitted.html:19
msgid "Resetting Onboarding Exam"
msgstr "온보딩 시험 재설정"

#: templates/onboarding_exam/submitted.html:4
msgid ""
"\n"
"    You have submitted this onboarding exam\n"
"  "
msgstr ""
"\n"
"    이 온보딩 시험을 제출했습니다.\n"
"  "

#: templates/onboarding_exam/submitted.html:19
#, python-format
msgid ""
"\n"
"      Once your profile has been reviewed, you will receive an email\n"
"      with review results. The email will come from\n"
"      <a href=\"mailto:%(learner_notification_from_email)s\">\n"
"        %(learner_notification_from_email)s\n"
"      </a>,\n"
"      so make sure this email has been added to your inbox filter.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"      프로필이 검토되면 검토 결과가 포함된 이메일을 받게 됩니다.  \n"
"이메일은 다음에서 발송됩니다.  \n"
"<a href=\"mailto:%(learner_notification_from_email)s\">%(learner_notification_from_email)s</a>,  \n"
"따라서 이 이메일이 받은 편지함 필터에 추가되었는지 확인하세요.\n"
"    "

#: templates/onboarding_exam/submitted.html:36
msgid ""
"\n"
"      If you have made an error in this submission you may restart the onboarding process. \n"
"      Your current submission will be removed and will not receive a review.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"      제출 과정에서 오류가 발생한 경우 온보딩 프로세스를 다시 시작할 수 있습니다.  \n"
"현재 제출한 글은 삭제되며 검토를 받지 않습니다.\n"
"    "

#: templates/onboarding_exam/submitted.html:41
msgid "I understand and want to reset this onboarding exam."
msgstr "이 온보딩 시험을 이해하였으며 재설정하고 싶습니다."

#: templates/onboarding_exam/submitted.html:53
#: templates/onboarding_exam/verified.html:16
#, python-format
msgid ""
"\n"
"      Please contact\n"
"      <a href=\"mailto:%(integration_specific_email)s\">\n"
"        %(integration_specific_email)s\n"
"      </a> if you have questions.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"      \n"
"문의사항이 있으시면 <a href=\"mailto:%(integration_specific_email)s\">%(integration_specific_email)s</a>로 연락해 주세요.\n"
"    "

#: templates/onboarding_exam/verified.html:4
msgid ""
"\n"
"    Your onboarding profile was reviewed successfully\n"
"  "
msgstr ""
"\n"
"    온보딩 프로필이 성공적으로 검토되었습니다.\n"
"  "

#: templates/onboarding_exam/verified.html:11
msgid ""
"\n"
"      Your profile has been established, and you're ready to take proctored exams in this course.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"      귀하의 프로필이 확립되었으며, 이제 이 과정에서 감독 시험을 치를 준비가 되었습니다.\n"
"    "

#: templates/practice_exam/entrance.html:12
msgid ""
"\n"
"        Get familiar with proctoring for real exams later in the course. This practice exam has no impact\n"
"        on your grade in the course.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"        과정 후반에 실제 시험을 위한 감독에 익숙해지세요. 이 연습 시험은 과정 성적에 영향을 미치지 않습니다.\n"
"      "

#: templates/practice_exam/entrance.html:20
msgid "Continue to my practice exam"
msgstr "연습 시험을 계속 진행하세요"

#: templates/practice_exam/entrance.html:25
msgid ""
"\n"
"          You will be guided through steps to set up online proctoring software and verify your identity.\n"
"        "
msgstr ""
"\n"
"          온라인 감독 소프트웨어를 설정하고 신원을 확인하는 방법을 단계별로 안내해 드립니다.\n"
"        "

#: templates/practice_exam/error.html:5
msgid ""
"\n"
"        There was a problem with your practice proctoring session\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"        연습 감독 세션에 문제가 발생했습니다.\n"
"      "

#: templates/practice_exam/submitted.html:13
msgid ""
"\n"
"        Practice exams do not affect your grade.\n"
"        You have completed this practice exam and can continue with your course work.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"        연습 시험은 성적에 영향을 미치지 않습니다.\n"
"        이 연습 시험을 마쳤으므로 학습을 계속할 수 있습니다.\n"
"      "

#: templates/proctored_exam/confirm-decline.html:16
msgid "Continue Exam Without Proctoring"
msgstr "감독 없이 시험 계속하기"

#: templates/proctored_exam/confirm-decline.html:19
msgid "Go Back"
msgstr "뒤로가기"

#: templates/proctored_exam/entrance.html:9
msgid ""
"\n"
"      To be eligible for credit or the program credential associated with this course, you must pass the proctoring review for this exam.\n"
"\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"      이 과목과 관련된 학점이나 프로그램 자격증을 받으려면 이 시험에 대한 감독 검토에 합격해야 합니다.\n"
"\n"
"    "

#: templates/proctored_exam/entrance.html:15
#: templates/proctored_exam/ready_to_resume.html:19
msgid "Continue to my proctored exam."
msgstr "감독 시험을 계속 치르겠습니다."

#: templates/proctored_exam/entrance.html:18
#: templates/proctored_exam/ready_to_resume.html:22
msgid ""
"\n"
"        You will be guided through steps to set up online proctoring software and verify your identity.</br>\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"        온라인 감독 소프트웨어를 설정하고 신원을 확인하는 방법을 단계별로 안내해 드립니다.</br>\n"
"      "

#: templates/proctored_exam/error.html:4
#: templates/proctored_exam/error_wrong_browser.html:4
msgid ""
"\n"
"      Error with proctored exam\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"      감독 시험 오류\n"
"    "

#: templates/proctored_exam/error.html:11
#, python-format
msgid ""
"\n"
"        A system error has occurred with your proctored exam. Please reach out to your course \n"
"        team at <a href=\"mailto:%(proctoring_escalation_email)s\">%(proctoring_escalation_email)s</a> \n"
"        for assistance, and return to the exam once you receive further instructions.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"        감독 시험에 시스템 오류가 발생했습니다. 도움을 받으시려면 <a href=\"mailto:%(proctoring_escalation_email)s\">%(proctoring_escalation_email)s</a>로 귀하의 과정 팀에 문의하시고, 추가 지침을 받으신 후 시험으로 돌아가십시오.\n"
"      "

#: templates/proctored_exam/error.html:17
#, python-format
msgid ""
"\n"
"        A system error has occurred with your proctored exam. Please reach out to \n"
"        <a href=\"%(link_urls.contact_us)s\" target=\"_blank\">%(platform_name)s Support</a> for \n"
"        assistance, and return to the exam once you receive further instructions.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"        감독 시험에 시스템 오류가 발생했습니다. <a href=\"%(link_urls.contact_us)s\" target=\"_blank\">%(platform_name)s 지원</a>에 문의하여 도움을 받으시고, 추가 지침을 받으면 시험으로 돌아가세요.\n"
"      "

#: templates/proctored_exam/error_modal.html:7
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#: templates/proctored_exam/error_wrong_browser.html:17
msgid ""
"\n"
"      Alternatively, you can end your exam.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"      혹은 시험을 끝낼 수 있습니다.\n"
"    "

#: templates/proctored_exam/error_wrong_browser.html:22
msgid "End My Exam"
msgstr "시험 종료"

#: templates/proctored_exam/expired.html:9 templates/timed_exam/expired.html:9
msgid ""
"\n"
"      Because the due date has passed, you are no longer able to take this exam.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"      마감일이 지났으므로 더 이상 이 시험을 치를 수 없습니다.\n"
"    "

#: templates/proctored_exam/failed-prerequisites.html:9
msgid ""
"\n"
"    You did not satisfy the requirements for taking this exam with proctoring.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"    귀하는 감독을 받는 이 시험에 응시하는 데 필요한 요건을 충족하지 못했습니다.\n"
"    "

#: templates/proctored_exam/failed-prerequisites.html:40
#, python-format
msgid ""
"\n"
"      If you have questions about the status of your requirements, contact %(platform_name)s Support.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"      \n"
"요구 사항 상태에 대한 질문이 있으면 %(platform_name)s 지원팀에 문의하세요.\n"
"    "

#: templates/proctored_exam/inactive_account.html:10
#, python-format
msgid ""
"\n"
"      Your %(platform_name)s account has not yet been activated. To take the proctored exam,\n"
"      you are required to activate your account.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"      귀하의 %(platform_name)s 계정은 아직 활성화되지 않았습니다. 감독 시험을 치르려면, 계정을 활성화해야 합니다.\n"
"    "

#: templates/proctored_exam/inactive_account.html:21
#, python-format
msgid ""
"\n"
"        If you cannot find this email, you can <a href=\"%(reset_link)s\" target=\"_blank\">reset your password</a> to\n"
"        activate your account.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"        ```\n"
"이 이메일을 찾을 수 없는 경우 <a href=\"%(reset_link)s\" target=\"_blank\">비밀번호를 재설정</a>하여\n"
"계정을 활성화하세요.\n"
"```\n"
"      "

#: templates/proctored_exam/inactive_account.html:32
#, python-format
msgid ""
"\n"
"      If you continue to have trouble please contact <a href=\"%(link_urls.contact_us)s\" target=\"_blank\">\n"
"      %(platform_name)s Support</a>.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"      ```\n"
"문제가 지속되면 문의하세요. <a href=\"%(link_urls.contact_us)s\" target=\"_blank\">\n"
"%(platform_name)s 지원</a>.\n"
"```\n"
"    "

#: templates/proctored_exam/instructions.html:6
msgid ""
"\n"
"      Set up and start your proctored exam\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"      \n"
"감독 시험을 설정하고 시작하세요\n"
"\n"
"    "

#: templates/proctored_exam/instructions.html:12
msgid ""
"\n"
"          Note: As part of the proctored exam setup, you will be asked\n"
"          to verify your identity. Before you begin, make sure you are\n"
"          on a computer with a webcam, and that you have a valid form\n"
"          of photo identification such as a driver’s license or\n"
"          passport.\n"
"        "
msgstr ""
"\n"
"          참고: 감독 시험 설정의 일환으로 신원 확인을 요청받게 됩니다.  \n"
"시작하기 전에 웹캠이 있는 컴퓨터에 있는지 확인하고 운전면허증이나 여권과 같은 유효한 사진 신분증을 소지하고 있는지 확인하세요.\n"
"        "

#: templates/proctored_exam/instructions.html:33
#: templates/proctored_exam/instructions.html:78
msgid "Start System Check"
msgstr "시스템 검사 시작"

#: templates/proctored_exam/instructions.html:36
msgid "Start Exam"
msgstr "시험 시작"

#: templates/proctored_exam/instructions.html:40
msgid ""
"\n"
"          Step 1\n"
"        "
msgstr ""
"\n"
"          1단계\n"
"        "

#: templates/proctored_exam/instructions.html:45
msgid ""
"\n"
"          Copy this unique exam code. You will be prompted to paste this code later before you start the exam.\n"
"        "
msgstr ""
"\n"
"          이 고유한 시험 코드를 복사하세요. 시험을 시작하기 전에 나중에 이 코드를 붙여넣으라는 메시지가 표시됩니다.\n"
"        "

#: templates/proctored_exam/instructions.html:51
msgid "Copy Exam Code"
msgstr "시험 코드 복사"

#: templates/proctored_exam/instructions.html:54
msgid ""
"\n"
"        Select the exam code, then copy it using Control + C (Windows) or Command + C (Mac).\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"        시험 코드를 선택한 다음 Ctrl + C(Windows) 또는 Command + C(Mac)를 사용하여 복사하세요.\n"
"      "

#: templates/proctored_exam/instructions.html:59
msgid ""
"\n"
"          Step 2\n"
"        "
msgstr ""
"\n"
"          2단계\n"
"        "

#: templates/proctored_exam/instructions.html:74
msgid "Have a computer with a functioning webcam"
msgstr "웹캠이 작동하는 컴퓨터가 있어야 합니다."

#: templates/proctored_exam/instructions.html:75
msgid "Have your valid photo ID (e.g. driver's license or passport) ready"
msgstr "유효한 사진이 있는 신분증(예: 운전면허증 또는 여권)을 준비하세요."

#: templates/proctored_exam/instructions.html:81
msgid ""
"\n"
"          Step 3\n"
"        "
msgstr ""
"\n"
"          3단계\n"
"        "

#: templates/proctored_exam/instructions.html:100
#: templates/proctored_exam/proctoring_opt_out_button.html:5
msgid "Take this exam without proctoring."
msgstr "감독 없이 이 시험을 치르세요."

#: templates/proctored_exam/onboarding_error.html:11
msgid ""
"\n"
"      Please complete an onboarding exam before attempting this exam.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"      이 시험을 시도하기 전에 탑승 시험을 완료하세요.\n"
"    "

#: templates/proctored_exam/onboarding_error.html:17
#: templates/proctored_exam/onboarding_error.html:32
msgid "Navigate to onboarding exam"
msgstr "온보딩 시험으로 이동"

#: templates/proctored_exam/onboarding_error.html:21
msgid ""
"\n"
"    Your onboarding exam is being reviewed. Before attempting this exam, please allow 2+ business days for your onboarding exam to be reviewed.\n"
"  "
msgstr ""
"\n"
"    귀하의 온보딩 시험이 검토 중입니다. 이 시험을 시도하기 전에 온보딩 시험이 검토될 때까지 영업일 기준 2일 이상을 허용해 주십시오.\n"
"  "

#: templates/proctored_exam/onboarding_error.html:38
#, python-format
msgid ""
"\n"
"      Proctoring for your exam is provided via %(provider_name)s.\n"
"      If you have questions about the status of your onboarding exam, contact\n"
"      <a href=\"mailto:%(integration_specific_email)s\">%(integration_specific_email)s</a>.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"      시험 감독은 %(provider_name)s 통해 제공됩니다.  \n"
"온보딩 시험 상태에 대한 질문이 있는 경우 <a href=\"mailto:%(integration_specific_email)s\">%(integration_specific_email)s</a>로 문의하세요.\n"
"    "

#: templates/proctored_exam/pending-prerequisites.html:9
msgid ""
"\n"
"    You have not completed the prerequisites for this exam. All requirements must be satisfied before you can take this proctored exam.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"    ```\n"
"이 시험의 전제 조건을 완료하지 않았습니다. 이 감독 시험을 치르기 전에 모든 요건을 충족해야 합니다.\n"
"```\n"
"    "

#: templates/proctored_exam/pending-prerequisites.html:14
msgid ""
"\n"
"    The following prerequisites are in a <strong>pending</strong> state and must be successfully completed before you can proceed:\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"    다음 필수 조건은 <strong>보류 중</strong> 상태이므로 계속 진행하기 전에 성공적으로 완료해야 합니다.\n"
"    "

#: templates/proctored_exam/pending-prerequisites.html:30
msgid ""
"\n"
"    You can take this exam with proctoring only when all prerequisites have been successfully completed.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"    모든 전제 조건을 성공적으로 이수한 경우에만 감독 하에 이 시험을 치를 수 있습니다.\n"
"    "

#: templates/proctored_exam/proctoring_launch_callback.html:164
msgid " Your Proctoring Session Has Started "
msgstr " 감독 세션이 시작되었습니다 "

#: templates/proctored_exam/proctoring_launch_callback.html:165
#, python-format
msgid ""
" From this point in time, you must follow the <a "
"href=\"%(link_urls.online_proctoring_rules)s\" target=\"_blank\">online "
"proctoring rules</a> to pass the proctoring review for your exam. "
msgstr ""
" 이 시점부터는 시험 감독 검토에 합격하려면 <a href=\"%(link_urls.online_proctoring_rules)s\" "
"target=\"_blank\">온라인 감독 규칙을</a> 따라야 합니다. "

#: templates/proctored_exam/proctoring_launch_callback.html:168
msgid ""
"\n"
"            Do not close this window before you finish your exam. if you close this window, your proctoring session ends, and you will not successfully complete the proctored exam.\n"
"          "
msgstr ""
"\n"
"            시험이 끝나기 전에는 이 창을 닫지 마십시오. 이 창을 닫을 경우 감독 세션이 종료되고 감독 시험을 성공적으로 완료할 수 없습니다.\n"
"          "

#: templates/proctored_exam/proctoring_launch_callback.html:173
#, python-format
msgid ""
"\n"
"            Return to the %(platform_name)s course window to start your exam. When you have finished your exam and\n"
"            have marked it as complete, you can close this window to end the proctoring session\n"
"            and upload your proctoring session data for review.\n"
"          "
msgstr ""
"\n"
"            %(platform_name)s 과정 창으로 돌아가서 시험을 시작하세요. 시험을 마치고\n"
"            완료로 표시한 경우 이 창을 닫아 감독 세션을 종료할 수 있습니다.\n"
"            감독 세션 데이터를 업로드하여 검토하세요.\n"
"          "

#: templates/proctored_exam/ready_to_resume.html:4
msgid ""
"\n"
"      Your exam is ready to be resumed.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"      시험을 재개할 준비가 되었습니다.\n"
"    "

#: templates/proctored_exam/ready_to_resume.html:9
#, python-format
msgid ""
"\n"
"        You will have %(total_time)s to complete your exam.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"        시험을 완료하려면 %(total_time)s 필요합니다.\n"
"    "

#: templates/proctored_exam/ready_to_start.html:5
msgid ""
"\n"
"      Important\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"      \n"
"중요한\n"
"\n"
"    "

#: templates/proctored_exam/ready_to_start.html:10
#, python-format
msgid ""
"\n"
"        &#8226; You have %(total_time)s to complete this exam. </br>\n"
"        &#8226; Once you start the exam, you cannot stop the timer. </br>\n"
"        &#8226; For all question types, you must click \"submit\" to complete your answer. </br>\n"
"        &#8226; If time expires before you click \"End My Exam\", only your submitted answers will be graded.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"        &#8226; 이 시험을 완료하려면 %(total_time)s 가 필요합니다. </br>\n"
"        &#8226; 시험을 시작하면 타이머를 멈출 수 없습니다. </br>\n"
"        &#8226; 모든 질문 유형에 대해 답변을 완료하려면 \"제출\"을 클릭해야 합니다. </br>\n"
"        &#8226; \"시험 종료\"를 클릭하기 전에 시간이 만료되면 제출한 답변만 채점됩니다.\n"
"      "

#: templates/proctored_exam/ready_to_start.html:29
#, python-format
msgid ""
"\n"
"          %(platform_name)s Rules for Online Proctored Exams\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"          %(platform_name)s 온라인 감독 시험 규칙\n"
"      "

#: templates/proctored_exam/ready_to_start.html:49
msgid "Start my exam"
msgstr "시험 시작"

#: templates/proctored_exam/ready_to_start.html:50
msgid "Starting Exam"
msgstr "시험 시작"

#: templates/proctored_exam/ready_to_submit.html:4
msgid ""
"\n"
"      Are you sure you want to end your proctored exam?\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"      \n"
"감독 시험을 종료하시겠습니까?\n"
"\n"
"    "

#: templates/proctored_exam/ready_to_submit.html:10
msgid ""
"Make sure that you have selected \"Submit\" for each answer before you "
"submit your exam."
msgstr "시험을 제출하기 전에 각 답변에 대해 &quot;제출&quot;을 선택했는지 확인하세요."

#: templates/proctored_exam/ready_to_submit.html:12
msgid ""
"Once you click \"Yes, end my proctored exam\", the exam will be closed, and "
"your proctoring session will be submitted for review."
msgstr "\"예, 감독 시험을 종료합니다\"를 클릭하면 감독 시험이 종료되고 감독 세션이 검토를 위해 제출됩니다."

#: templates/proctored_exam/ready_to_submit.html:15
msgid "Yes, end my proctored exam"
msgstr "네, 감독 시험을 종료합니다."

#: templates/proctored_exam/ready_to_submit.html:16
msgid "Ending Exam"
msgstr "시험 종료"

#: templates/proctored_exam/rejected.html:5
msgid ""
"\n"
"        Your proctoring session was reviewed, but did not pass all requirements\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"        \n"
"귀하의 감독 세션이 검토되었지만 모든 요구 사항을 통과하지 못했습니다.\n"
"\n"
"      "

#: templates/proctored_exam/rejected.html:23
msgid ""
"\n"
"        If you have concerns about your proctoring session results, contact your course team.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"        감독 세션 결과에 대해 우려 사항이 있는 경우, 수업 팀에 문의하세요.\n"
"      "

#: templates/proctored_exam/submitted.html:4
msgid ""
"\n"
"      You have submitted this proctored exam for review\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"      귀하는 검토를 위해 이 감독 시험을 제출했습니다.\n"
"    "

#: templates/proctored_exam/submitted.html:9
msgid "Your recorded data should now be uploaded for review."
msgstr "이제 검토를 위해 기록된 데이터를 업로드해야 합니다."

#: templates/proctored_exam/submitted.html:13
msgid ""
"Proctoring results are usually available within 5 business days after you "
"submit your exam."
msgstr "감독 결과는 일반적으로 시험을 제출한 후 5영업일 이내에 나옵니다."

#: templates/proctored_exam/verified.html:5
msgid ""
"\n"
"                Your proctoring session was reviewed successfully. Go to your progress page to view your exam grade.\n"
"            "
msgstr ""
"\n"
"                감독 세션이 성공적으로 검토되었습니다. 진행 상황 페이지로 이동하여 시험 성적을 확인하세요.\n"
"            "

#: templates/proctored_exam/visit_exam_content.html:5
msgid ""
"\n"
"      To view your exam questions and responses, select <strong>View my exam</strong>. The exam's review status is shown in the left navigation pane.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"      시험 문제와 답변을 보려면 <strong>내 시험 보기를</strong> 선택하세요. 시험의 검토 상태는 왼쪽 탐색 창에 표시됩니다.\n"
"    "

#: templates/proctored_exam/visit_exam_content.html:11
msgid "View my exam"
msgstr "내 시험 보기"

#: templates/timed_exam/entrance.html:4
#, python-format
msgid ""
"\n"
"    %(exam_name)s is a Timed Exam (%(total_time)s)\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"    %(exam_name)s 는 시간 제한 시험입니다(%(total_time)s)\n"
"    "

#: templates/timed_exam/entrance.html:9
msgid "This exam has a time limit associated with it."
msgstr "이 시험에는 시간 제한이 있습니다."

#: templates/timed_exam/entrance.html:11
msgid "To pass this exam, you must complete the problems in the time allowed."
msgstr "이 시험에 합격하려면, 허용된 시간 내에 문제를 풀어야 합니다."

#: templates/timed_exam/entrance.html:13
msgid "After you select "
msgstr "선택한 후 "

#: templates/timed_exam/entrance.html:15
msgid "I am ready to start this timed exam,"
msgstr "나는 이 시간 제한 시험을 시작할 준비가 되었습니다."

#: templates/timed_exam/entrance.html:17
msgid "you will have "
msgstr "당신은 가질 것이다 "

#: templates/timed_exam/entrance.html:17
msgid " to complete and submit the exam."
msgstr " 시험을 완료하고 제출합니다."

#: templates/timed_exam/footer.html:3
msgid "Can I request additional time to complete my exam?"
msgstr "시험을 완료하기 위해 추가 시간을 요청할 수 있나요?"

#: templates/timed_exam/ready_to_submit.html:4
msgid ""
"\n"
"      Are you sure that you want to submit your timed exam?\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"      \n"
"시간 제한이 있는 시험을 제출하시겠습니까?\n"
"\n"
"    "

#: templates/timed_exam/ready_to_submit.html:9
msgid ""
"\n"
"      Make sure that you have selected \"Submit\" for each problem before you submit your exam.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"      시험을 제출하기 전에 각 문제에 대해 \"제출\"을 선택했는지 확인하세요.\n"
"    "

#: templates/timed_exam/ready_to_submit.html:14
msgid ""
"\n"
"      After you submit your exam, your exam will be graded.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"      \n"
"시험을 제출하면 시험 성적을 평가합니다.\n"
"\n"
"    "

#: templates/timed_exam/ready_to_submit.html:19
msgid ""
"\n"
"      Yes, submit my timed exam.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"      \n"
"네, 시간 제한이 있는 시험을 제출해 주세요.\n"
"\n"
"    "

#: templates/timed_exam/submitted.html:11
msgid ""
"\n"
"                You have submitted your timed exam.\n"
"            "
msgstr ""
"\n"
"                시간 제한이 있는 시험을 제출했습니다.\n"
"            "

#: utils.py:87
#, python-brace-format
msgid "{num_of_hours} hour"
msgstr "{num_of_hours} 시간"

#: utils.py:90
#, python-brace-format
msgid "{num_of_hours} hours"
msgstr "{num_of_hours} 시간"

#: utils.py:98 utils.py:108
#, python-brace-format
msgid "{num_of_minutes} minutes"
msgstr "{num_of_minutes} 분"

#: utils.py:101
#, python-brace-format
msgid " and {num_of_minutes} minute"
msgstr " 그리고 {num_of_minutes} 분"

#: utils.py:103
#, python-brace-format
msgid "{num_of_minutes} minute"
msgstr "{num_of_minutes} 분"

#: utils.py:106
#, python-brace-format
msgid " and {num_of_minutes} minutes"
msgstr " 그리고 {num_of_minutes} 분"

#: utils.py:342
msgid "a proctored exam"
msgstr "감독 시험"

#: utils.py:345
msgid "a timed exam"
msgstr "시간 제한이 있는 시험"

#: utils.py:348
msgid "an onboarding exam"
msgstr "탑승 시험"

#: utils.py:350
msgid "a practice exam"
msgstr "연습 시험"

#: views.py:152
msgid "could not determine the course_id"
msgstr "course_id를 결정할 수 없습니다"

#: views.py:161 views.py:676
msgid "Must be a Staff User to Perform this request."
msgstr "이 요청을 수행하려면 직원 사용자여야 합니다."

#: views.py:664
msgid "Missing required query parameter course_id"
msgstr "필수 쿼리 매개변수 course_id가 없습니다."

#: views.py:694 views.py:875
msgid "There is no onboarding exam related to this course id."
msgstr "이 과정 ID와 관련된 온보딩 시험이 없습니다."

#: views.py:723
msgid "There is no onboarding exam accessible to this user."
msgstr "이 사용자는 온보딩 시험에 접근할 수 없습니다."

#: views.py:773
#, python-brace-format
msgid "No onboarding status API for {proctor_service}"
msgstr "{proctor_service} 에 대한 온보딩 상태 API가 없습니다."

#: views.py:925
msgid ""
"The onboarding service is temporarily unavailable. Please try again later."
msgstr "온보딩 서비스를 일시적으로 이용할 수 없습니다. 나중에 다시 시도해 주세요."

#: views.py:1303
msgid "you have less than a minute remaining"
msgstr "1분도 안 남았어요"

#: views.py:1758
msgid "Enter a valid username or email"
msgstr "유효한 사용자 이름이나 이메일을 입력하세요"

#: views.py:1758
msgid "user_info"
msgstr "사용자 정보"

#: views.py:1771
msgid "Enter a valid positive value number"
msgstr "유효한 양수 값을 입력하세요"

#: views.py:1771
msgid "allowance_value"
msgstr "허용값"

#: views.py:1858
msgid "Cannot update attempt review status"
msgstr "시도 검토 상태를 업데이트할 수 없습니다."

#: views.py:2158
#, python-brace-format
msgid "No exams in course {course_id}."
msgstr "{course_id} 과목에는 시험이 없습니다."

#: views.py:2164
#, python-brace-format
msgid "No proctored exams in course {course_id}"
msgstr "{course_id} 과정에서는 감독 시험이 없습니다."

#: views.py:2191
#, python-brace-format
msgid "No instructor dashboard for {proctor_service}"
msgstr "{proctor_service} 에 대한 강사 대시보드가 없습니다."
